\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[paper=a4paper, hmargin=1.5cm, bottom=1.5cm, top=3.5cm]{geometry}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xargs}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{aed2-tad,aed2-symb,aed2-itef}



\newcommand{\moduloNombre}[1]{\textbf{#1}}

\let\NombreFuncion=\textsc
\let\TipoVariable=\texttt
\let\ModificadorArgumento=\textbf
\newcommand{\res}{$res$\xspace}
\newcommand{\tab}{\hspace*{7mm}}

\newcommandx{\TipoFuncion}[3]{%
  \NombreFuncion{#1}(#2) \ifx#3\empty\else $\to$ \res\,: \TipoVariable{#3}\fi%
}
\newcommand{\In}[2]{\ModificadorArgumento{in} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Out}[2]{\ModificadorArgumento{out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Inout}[2]{\ModificadorArgumento{in/out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Aplicar}[2]{\NombreFuncion{#1}(#2)}

\newlength{\IntFuncionLengthA}
\newlength{\IntFuncionLengthB}
\newlength{\IntFuncionLengthC}
%InterfazFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, precondicion, postcondicion, complejidad, descripcion, aliasing)
\newcommandx{\InterfazFuncion}[9][4=true,6,7,8,9]{%
  \hangindent=\parindent
  \TipoFuncion{#1}{#2}{#3}\\%
  \textbf{Pre} $\equiv$ \{#4\}\\%
  \textbf{Post} $\equiv$ \{#5\}%
  \ifx#6\empty\else\\\textbf{Complejidad:} #6\fi%
  \ifx#7\empty\else\\\textbf{Descripcion:} #7\fi%
  \ifx#8\empty\else\\\textbf{Aliasing:} #8\fi%
  \ifx#9\empty\else\\\textbf{Requiere:} #9\fi%
}

\newenvironment{Interfaz}{%
  \parskip=2ex%
  \noindent\textbf{\Large Interfaz}%
  \par%
}{}

\newenvironment{Representacion}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Representacion}%
  \vspace*{2ex}%
}{}

\newenvironment{Algoritmos}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Algoritmos}%
  \vspace*{2ex}%
}{}


\newcommand{\Titulo}[1]{
  \vspace*{1ex}\par\noindent\textbf{\large #1}\par
}

\newenvironmentx{Estructura}[2][2={estr}]{%
  \par\vspace*{2ex}%
  \TipoVariable{#1} \textbf{se representa con} \TipoVariable{#2}%
  \par\vspace*{1ex}%
}{%
  \par\vspace*{2ex}%
}%

\newboolean{EstructuraHayItems}
\newlength{\lenTupla}
\newenvironmentx{Tupla}[1][1={estr}]{%
    \settowidth{\lenTupla}{\hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($}%
    \addtolength{\lenTupla}{\parindent}%
    \hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($%
    \begin{minipage}[t]{\linewidth-\lenTupla}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{false}%
}{%
    $)$%
    \end{minipage}
}

\newcommandx{\tupItem}[3][1={\ }]{%
    %\hspace*{3mm}%
    \ifthenelse{\boolean{EstructuraHayItems}}{%
    #1%
    }{}%
    \emph{#2}: \TipoVariable{#3}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{true}%
}

%InterfazServiciosUsados
\newcommandx{\InterfazServicio}[5]{
\indent    \TipoFuncion{#1}{#2}{#3} \\
\indent    \textbf{Complejidad: } #4 \\   
\ifx#5\empty\else\\ \indent \textbf{Descripci\'on: } #5\fi%
}

\newcommandx{\RepFc}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{bool}{}%
  \tadAxioma{Rep($#2$)}{#3}%
}%

\newcommandx{\Rep}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{boolean}{}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$ : $estr$) Rep($#2$)}{true \ssi #3}%
}%

\newcommandx{\Abs}[5][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \settominwidth{\hangindent}{Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ }%
  \addtolength{\hangindent}{\parindent}%
  Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ #5%
}%

\newcommandx{\AbsFc}[4][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$: estr) Abs($#3$)}{#4}%
}%

%AlgoritmoFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, algoritmo)
\newcommandx{\AlgoritmoFuncion}[4]{%
  \hangindent=\parindent
  \TipoFuncion{i#1}{#2}{#3} \{ \\ #4 \} %
}
%Codigo(complejidad, algoritmo)
\newcommandx{\codigo}[2]{%
  \hangindent=\parindent
  {#1} \hfill \ifx#2\empty\else\textbf{O(#2)}\fi \\%
}

\newcommand{\DRef}{\ensuremath{\rightarrow}}

\begin{document}

\section*{M\'odulo colaDePrioridad(tupla($\alpha$, $\beta$)) }


\begin{Interfaz}
  
  \textbf{par\'ametros formales}\hangindent=2\parindent \\ 
  \parbox{1.7cm}{\textbf{g\'eneros}} $\alpha$, $\beta$
  
  \textbf{se explica con}: \tadNombre{colaDePrioridad(tuplaExtendida($\alpha$, $\beta$)).}

  \textbf{g\'eneros}: \TipoVariable{colaPrio}.

  \textbf{usa}: \TipoVariable{Nat, Bool}.

  \Titulo{Operaciones b\'asicas de colaDePrioridad(cliente)}
  
  \InterfazFuncion{Crear}{\In{n}{nat}}{colaPrio}
  {$res$ \igobs vac\'ia}
  [$O(n$)]
  [Crea una cola de prioridad para n elementos.]
  []
  
  \InterfazFuncion{Vac\'ia?}{\In{c}{colaPrio}}{bool}
  {$res$ \igobs vac\'ia?(c)}
  [$O(1)$]
  []
  [Indica si la cola de prioridad no tiene elementos.]
  
  \InterfazFuncion{Pr\'oximo}{\In{c}{colaPrio}}{tupla($\alpha$, $\beta$)}
  [$¬$ vac\'ia?(c)]  
  {$res$ \igobs pr\'oximo($c$)}
  [$O(1)$]
  [Devuelve el pr\'oximo elemento seg\'un el orden de prioridad.]
  []
  
  \InterfazFuncion{Encolar}{\In{t}{tupla($\alpha$, $\beta$)}, \Inout{c}{colaPrio}}{}
  [\#($c$) $<$ cantidadM\'axima($c$) $\land$ $c = c_0$]
  {$c$ \igobs encolar$(t, c_0)$}
  [$O(log((\#(c))))$]
  [Encola el elemento pasado por par\'ametro.]
  []

\InterfazFuncion{Desencolar}{\Inout{c}{colaPrio}}{}
  [$c = c_0$]
  {$c \igobs$ desencolar$(c_0)$}
  [$O(log(\#(c))))$]
  [Desencola el elemento pr\'oximo elemento seg\'un el orden de prioridad.]
  []
  
\end{Interfaz}

\begin{Representacion}
  \Titulo{Representaci\'on de colaDePrioridad(cliente)}
  \begin{Estructura}{colaDePrioridad(tupla($\alpha$, $\beta$))}[estr]
    \begin{Tupla}[estr]
      \raggedright 
      \tupItem{arr}{arregloDimensionable($\langle$primero:$\alpha$, segundo:$\beta\rangle$);\\}%
      \tupItem{disponible}{nat}%
    \end{Tupla}
  \end{Estructura} 
  ~
%  \Titulo{Rep en castellano \\}
 % \paragraph{(1) Todos los arreglos son de 256 elementos. \\ (2) No hay ciclos, los punteros de un arreglo no apuntan a arreglos superiores. \\ (3) Si todos los punteros del arreglo son NULL, el puntero significado es NULL. \\ (4) Las ramas tienen fin, terminan con un arreglo de punteros NULL y el puntero significado no es NULL.}

 \Titulo{Invariante de Representaci\'on}

  \Rep[estr][e]{0 $\le$ e.disponible $<$ |e.arr| $\yluego$ ($\forall i$:nat)((2*i+2 $<$ e.disponible$\implies$e.arr[i] $>$ (e.arr)[2*i+2]) $\land$ (2*i+1 $<$ e.disponible $\implies$ e.arr[i] $>$ (e.arr)[2*i+1]))}\mbox{}

 \Titulo{Funci\'on de Abstracci\'on}

\tadOperacion{Abs}{estr/e}{colaPrior(tupla($\alpha$, $\beta$))}{}
  Abs(e) $\igobs$ {\IF e.disponible = 0 THEN vac\'ia ELSE encolarTodo(e, 0) FI}
\\

 \tadOperacion{encolarTodo}{estr/e, nat/i}{colaPrior(tupla($\alpha$, $\beta$))}{}
  \tadAxioma{encolarTodo($e$, $i$)}{\IF $i$ = $e$.disponible THEN vac\'ia ELSE encolar(e.arr[$i$], encolarTodo(e, $i$+1)) FI} 
~\\

\end{Representacion}
\begin{Algoritmos}

\AlgoritmoFuncion{Crear}{\In{n}{nat}}{estr}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ $\langle$crearArreglo($n$), 0$\rangle$}{n}
}\\

\AlgoritmoFuncion{Vac\'ia}{\In {e}{estr}}{bool}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ e.disponible $=0$}{1}
}\\

\AlgoritmoFuncion{Pr\'oximo}{\In {e}{estr}}{$\alpha$}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ ((e.arr)[0]).segundo}{1}
}\\

\AlgoritmoFuncion{Encolar}{\In{a}{$\alpha$}, \In{b}{$\beta$}, \Inout{e}{estr}}{}{
\indent\codigo{(e.arr)[e.disponible] $\leftarrow$ $\langle$a,b$\rangle$}{1}
\indent\codigo{posActual $\leftarrow$ e.disponible}{1}
\indent\codigo{posPadre $\leftarrow$ (e.disponible $-$ 1) $/$ 2}{1}
\indent\codigo{while((e.arr)[posPadre] $<$ (e.arr)[posActual] $\land$ posActual $>$ 0)\{}{$O(log(tam(e.arr)))$}
\indent\indent\codigo{padre $\leftarrow$ (e.arr)[posPadre]}{1}
\indent\indent\codigo{(e.arr)[posPadre] $\leftarrow$ (e.arr)[posActual]}{1}
\indent\indent\codigo{(e.arr)[posActual] $\leftarrow$ padre}{1}
\indent\indent\codigo{posActual $\leftarrow$ (posPadre $-$ 1) $/$ 2}{1}
\indent \codigo{\}}{}
\indent\codigo{e.disponible++}{1}
}\\

\AlgoritmoFuncion{Desencolar}{\Inout {e}{estr}}{}{
\indent\codigo{(e.arr)[0] $\leftarrow$ (e.arr)[e.disponible $-$ 1]}{1}
\indent\codigo{i $\leftarrow$ 0}{1}
\indent\codigo{while(2 $*$ i $+$ 2 $<$ e.disponible)\{}{$O(log(tam(e.arr)))$}
\indent\indent\codigo{posHijoIzq $\leftarrow$ 2 $*$ i $+$ 1}{1}
\indent\indent\codigo{posHijoDer $\leftarrow$ 2 $*$ i $+$ 2}{1}
\indent\indent\codigo{hijoIzq $\leftarrow$ (e.arr)[posHijoIzq]}{1}
\indent\indent\codigo{hijoDer $\leftarrow$ (e.arr)[posHijoDer]}{1}
\indent\indent\codigo{if(iM\'ax(hijoIzq, hijoDer) $=$ hijoIzq)\{}{1}
\indent\indent\indent\codigo{posHijoMasPrioridad $\leftarrow$ posHijoIzq}{1}
\indent\indent\codigo{\} else \{}{}
\indent\indent\indent\codigo{posHijoMasPrioridad $\leftarrow$ posHijoDer}{1}
\indent\indent\codigo{\}}{}
\indent\indent\codigo{actual $\leftarrow$ (e.arr)[i]}{1}
\indent\indent\codigo{(e.arr)[i] $\leftarrow$ (e.arr)[posHijoMasPrioridad]}{1}
\indent\indent\codigo{(e.arr)[posHijoMasPrioridad] $\leftarrow$ actual}{1}
\indent\indent \codigo{i $\leftarrow$ posHijoMasPrioridad}{}
\indent \codigo{\}}{}
\indent\codigo{e.disponible$--$}{1}
}\\


\InterfazFuncion{M\'ax}{\In{t1}{tupla($\alpha$, $\beta$)}, \In{t2}{tupla($\alpha$, $\beta$)}}{tupla($\alpha$, $\beta$)}
  {$\widehat res \igobs max(t1, t2)$}
  [$O(1)$]
  [Devuelve el m\'aximo entre dos tuplas, para la relaci\'on de orden definida.]
  []\\

\AlgoritmoFuncion{M\'ax}{\In{t1}{tupla($\alpha$, $\beta$)}, \In{t2}{tupla($\alpha$, $\beta$)}}{tupla($\alpha$, $\beta$)}{
\indent\codigo{if ($t1$ $>$ $t2$)\{}{1}
\indent\indent\codigo{res $\leftarrow$ $t1$}{1}
\indent\codigo{\}else\{}{1}
\indent\indent\codigo{res $\leftarrow$ $t2$}{1}
\indent\codigo{\}}{}
}

\end{Algoritmos}

 ~\\


\Titulo{Servicios usados} 

\InterfazServicio{CrearArreglo}{\In{n}{nat}}{arregloDimensionable(tupla($\alpha, \beta$))}{O(n)}{}

\InterfazServicio{$\puntito$[$\puntito$]}{\In{a}{arregloDimensionable(tupla($\alpha, \beta$))}, \In{n}{nat}}{tupla($\alpha, \beta$)}{O(1)}{}



\end{document}
